{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_066951",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백련사 고려사"
    },
    "text": "《高麗史》は朝鮮時代初期に金ジョンソとジョン・インジなどが世宗の教旨を受けて紀伝体にまとめた高麗の正史であり、現存するチェコボンは乙亥字と推定されることと知られています。この型は奎章閣と高麗(コリョ)大学図書館などで一部寄せられており、白蓮寺所蔵本は木版本で124冊74本で構成されています。この本はいずれも同一の文章だが互いに異なる時期に印刷されたものを集めて構成したものと考えられます。計8種の、人本があり、最も多数を占めている1種は65本で構成されていて、残りの7種はそれぞれ1~3本で構成されています。表紙は開場されており、本の大きさは19.2×27.5センチであり、板刻しは9行き17カ国ジュサンヘン形式です。白蓮寺所蔵本は木版本として計74本だが、1種だけでは65本が残っています。表紙はいずれもオープンされており、状態は良好な方です。現在《高麗史》は様々な図書館に多様な紙伝えられており、ワンジルボンは珍しい方だが、白蓮寺所蔵本は、人本が一本で多数保有しています。これを通じて白蓮寺所蔵本は高麗史研究だけでなく、書誌学の面でも価値を持っており、2014年3月19日に釜山広域市文化財資料に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "高麗史は誰によってまとめられたものですか？",
            "answer": "高麗史は金ジョンソとジョン・インジなどによってまとめられました。"
        },
        {
            "question": "高麗史は何によって紀伝体にまとめられましたか？",
            "answer": "高麗史は世宗の教旨によって紀伝体にまとめられました。"
        },
        {
            "question": "高麗史のチェコボンはどこで一部寄せられていますか？",
            "answer": "高麗史のチェコボンは奎章閣や高麗大学図書館などで一部寄せられています。"
        },
        {
            "question": "高麗史の白蓮寺所蔵本は何で構成されていますか？",
            "answer": "高麗史の白蓮寺所蔵本は木版本で124冊74本で構成されています。"
        },
        {
            "question": "高麗史の白蓮寺所蔵本は何種類の人本がありますか？",
            "answer": "高麗史の白蓮寺所蔵本には計8種類の人本があります。"
        },
        {
            "question": "高麗史の白蓮寺所蔵本の本の大きさは何センチですか？",
            "answer": "高麗史の白蓮寺所蔵本の本の大きさは19.2×27.5センチです。"
        },
        {
            "question": "高麗史の白蓮寺所蔵本の板刻しの形式は何ですか？",
            "answer": "高麗史の白蓮寺所蔵本の板刻しは9行き17カ国ジュサンヘン形式です。"
        },
        {
            "question": "高麗史の白蓮寺所蔵本は何種類の木版本で構成されていますか？",
            "answer": "高麗史の白蓮寺所蔵本は計74本の木版本で構成されています。"
        },
        {
            "question": "白蓮寺所蔵本は高麗史研究だけでなく、どのような面でも価値を持っていますか？",
            "answer": "白蓮寺所蔵本は高麗史研究だけでなく、書誌学の面でも価値を持っています。"
        },
        {
            "question": "白蓮寺所蔵本は2014年に何に指定されましたか？",
            "answer": "白蓮寺所蔵本は2014年3月19日に釜山広域市文化財資料に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 373,
        "QA": 418
    }
}